Einmanni koggokonna kohhus.
Kohtu ette kutsuti endine Peetri kohha perremees Karel Ross omma Maggasini wölla pärrast, se wölg, 39 Tsetwerik rukki ja odrad 48 Tsetwek, ja 48 Tsetwerik Kaerad, ja Karel Ross tunnistas omma suga Kohtu ees et, se temma wölg on, ja lubbas sedda jouda möda ärra maksta, agga mitte ühhe käraga ei joua temma mitte.
Kohtu ette kutsuti endin Mikko perremees Hans Lanning omma Maggasin wölla pärrast, se wölla summa on Rukkid 171 Tsetwerik Odrad 193 Tsetwerik Kaerad 139 1/2 Tstwerik. Ja temma tunnistab, et se mitte temma wölg ei olle wait tema issa, wölg, agga kohhus moistis et temma peab maksma, et ta issa maea köige wöllaga omma kätte wöttis.
Kohtu ette kutsuti Mikku Hanso endine perremees Karel Tiik omma Maggasini wölla pärrast, se wölg on, 77 Tsetwerik Rukkid, 29 Tsetwerik Odrad, ja 37 Tsetwerik Karead, ja ta tunnista, et se temma wölg on, ja lubbas omma wölga joudomöda ärra maksta.
Kohtu ette kutsuti Jagumarti endine perremees, Ado Ummelas omma Maggasini wölla pärrast, se wölg on 121 Tsetwerik Rukkit, ja 78 Tsetwerik Odrad, ja 125 Tsetwerik kaerad, ja ta tunnistas, se on minno wölg, ja ta ütles kui wõimalik, ja kui jodma, siis ta maksma sedda ärra.
Kohto ette kutsuti endine Tolli kohha perremees Juhan Promet, omma Maggasini wölla pärrast, se wölla suma on Rukkit 13 Tsetwerik, odrad 10 Tsetwerik, 30 Tsetwerik Kaerad ja lubba omma wölga maksta joudmomöda igga aasta.
Kohto ette kutsuti Tolli kohha teine perremees, Jaan Saar, omma Maggasini wölla pärrast, se Summa on, Rukkid 3 Tsetwerik odrad 16 tsetwerik Kaerad 21 Tsetwerik, ja temma tunnistab et se temma wölg on, ja lubba sedda maksta.
Otti kohha, perremees Jaan Neumann on surnud ei olle maksjud Rukkid 21 Tsetwerik Odrad Tsetwerik 13. Ja wollimehhed arwisid et se wölg saab mahha kustud. Ja se sai kohtu ees nenda arwatud et se saab mahha kustud.
Siis tulli ette Otti Kohha perremehhe, Hermanni Prokmanni Maggasini wölg, ja temma on surnud, siis sai  Wollimeste lubba, et wölg saab mahha kustud, ja se Summa on 13 Tsetwerik Rukkid, ja Odrad 19 Tsetwerik ja Kaerad Tsetwerik 49 ja se saab mahha kustud.
Siis tulli ette endine Kangru perremees Mart Saar - omma Maggasin wölla pärrast, ja tunnis et, se on temma wölg, ja lubbas sedda, joudomöda maksta. Se wölla summa on 91 Tserikud Rukkid, ja 44 Werikkud Odra, ja 23 werikkud kaerad.
Wölg mis Kulli kohha peale wölga on, Jürri Suurmanni aeg jubba jänud, 50 werikud Rukkid, 42 odrad, 65 werik Kaerad ei olle ennam loota. Wollimehhed lubbasiwad mahha kustutada, et temaksjad ei olle ennam.
Wölg mis teise Kulli kohha peale wölga on, Adam Kulli aeg, jubb jäänd, ja Adam on surnud ja Wollimehhed ütlesid saab mahha kustudud, ja se wölla Summa on 29 werikud Rukkid 6 werikud Odrad ja 9 Werik Kaerad ei olle maksjad.
Siis tulli ette Prito Sermani wölg 1 werik Rukkid 1 werik Odrad, ja 1 werik Kaerad pea omma wölga ärra maksma.
Kasiko Otto perremees Karel Pusch omma wölaga mis temma jubba issalt pärrinud, se Summa on 106 werikud Rukkid, 44 werikud Odrad ja Kaerad 63 werik ja lubba omma wölga joudumöda maksa.
Kasiko Seppa Hans Kassekamp ka wölga 26 werik Rukki ja lubbas sedda maksa.
Kasiko Uetua Willem Muggu tulli ette, ja temma wölga on 4 Werik Rukkid ja 3 Werik Odrad ja lubbas sedda maksa.
Ja weel uetua perremees Karel Kurgmann ka paljo wölga, 105 werik rukkid 93 werik Odrad 49 werik Kaerad Karel ütles minna ei joua maksa Wollimehhed ei jätnud, ja ütlesiwad sa pead omma wölga maksma.
Kohto ette tulli Reinomarti Jürri Einberg omma wölla pärrast, ja temma wölg on 53 werikud Rukkid 9 werik Odrad ja 11 werikud Kaerad, ja lubbas omma wölga maksta ärra Matsimarti Jaan Abramson omma wölga 26 werik Odra ja 37 werik Kaerad ja wollimehhed et peab maksma omma wölga ärra.
Jaan Neumann ka wölga (3) kolm werikud Rukkid ja Wollimehhed ütlsid temma peab omma wölga maksma.
Hans Pässa 1 werik Rukkid 50 Werik Odrad ja 10 werik Kaerad, Wollimehhed ütlesid, ei olle loota, jääb mahha ja saab ärra kustud, maksjad ei olle.
Mäe Johan Kiwwisep omma Maggasin wölla pärrast, ja se wölg on, 40 werik Rukkid 19 werik Odrad ja 37 Werik Kaerad, ja temma lubbas omma wölga jõudmöda ärra maksta.
Jakobi Jaan Meekler ka Maggasini wölla pärrast, ja temma wölg on suur, 109 werikud rukkid 73 werik odrad 106 werik Kaerad, ja tunnitas et temmaei joua maksa, agga Wollimehhed, ütlesid et temma peab omma wölga maksma.
Hanso Peter Saar, ka tulli kohto oma paljo wölla pärrast, se wölg on 120 Eerikud Rukkid 104 Werik Odrad, 79 werik kaerad, ja lubbas sedda maksa kui wöimalik.
Siis tulli Mihkle Mihkel Promet ka omma paljo Maggasini wölla pärrast, ja temma wölg on 88 werik Rukki ja 93 Werik Odrad, ja 117 Werik Kaerad, ja lubbas ka omma wölga, ärra maksa kui wöimalik on.
Seppa Tönno Mötlik ka omma paljo Maggasin wölla pärast, ja se wölla Summa on 89 werik Rukkid 95 werik Odrad, ja 83 werik Kaerad, ja temma lubbas ka omma wölga maksa kohtus tunnistas temma sedda ja igga aasta wähhe awal ärra maksta kui wöimalik.
Siis tulli ette Mats Kochlmann Maggasini wölla pärrast, ja temma wölla summa on 83 werik Rukkid 51 werik Odrad ja 91 werik kaerad, ja lubbas ka omma wölga ärra maksta sedda tunnistas temma, omma suga kohto ees.
Kalda Jürri Kirrik ka omma sure Maggasini Wöllaga tulli ette, ja temma wölla Summa on 72 werik Rukkid ja 32 Werik Odrad ja 16 werik Kaerad, ja ei lubba omma wölga mitte maksta et temma, Kraam ollema Oksjonitud. Se rahha, mis on Oksjonitud kraamist wälja tulnud on mea pohjaks sanud Herra kätte. Ja Wollimehhed, warwasid et temma peab maksma sedda wölga ärra.
Mats Moisnik on ka wölga, ta on surnud ei olle loota, ja Wollimehhed ütlesid temma wölg saab mahha kustudud ei olle kes sedda maksab. Se wölg on 2 Weik Odrad, ja 12 werik Kaerad.
Soo Karel Laur ka omma Maggasini Wölga kohto ette ja temma wölg on 8 werik Rukkid 5 werik Odrad ja 9 werik Kaerad, ja temma lubbas sedda keik maksa.
Saleppi Adam Pusch ka Maggasinis wölga, ja tema wölg on 6 werikud Rukkid ja 14 Werikud Odrad, ja 19 Weikud Kaerad, ja lubbas sedda keik maksa.
Männiko Hindrik Ossanik ka omma Maggasini wölla pärrast tulli, ja tunnistas se on minno wölg ja temma wölg on, 8 werik Rukkid 21 werik Odrad ja 45 Kaerad, ja temma tunnistas minno tahhan sedda keik maksta.
Ustallo Jakob Kirspu tulli ette omma Maggasini wöllaga, ja temma wöla Summa on 56 Weik Rukki ja 27 Werik Odrad, ja 34 werik Kaerad, ja tunnistas se on minno wölg ja minna tahhan sedda maksta.
Mäe Hindrik Tassa tulli ette, ja temma lubbas ka omma wölla ärra maksa 5 Rukkid 7 Odrad 6 werik Kaera sedda tunnistas temma kohto ees ja lubbas maka.
Jagohanso Jaani Wärblase wölg tulli ette, 33 werik Rukkid, 60 weik Odrad ja 31 Werik Kaerad, ei olle loota ta on surnud ei olle kes, maksab. Wollimehhed ütlesid saab mahha kustutud.
Rommeti Jaan Puurmann omma Maggasini wöllaga ta wölla Summa on, 127 werik Rukkid 107 werik Odrad ja 79 werik Wollimehhed oarwasid se on jänud, ei olle loota saab mahha kustutud.
Joseb Karin tulli ette omma Maggasini wöllaga, ja temma wölg on 54 werik Rukkid 11 werik Odrad, ja 60 werik Kaerad, ja Wollimehhed arwasid temma peab sedda keik maksma. ja se sai möistetud nenda.
Wari Johan Wisel tulli ette omma Maggasini wöllaga, ja temma wölg on, 46 Rukkid 34 Odrad ja 57 weik Kaerad ja temma tunnistas se on minno wölg ja minna maksan sedda, igga aasta ärra wähhendades.
Tönnikse Mart Kress tulli et omma Maggasini wöllaga, ja temma wölg on, 100 werik Rukkid ja 64 werikud, Odrad 115 Kaerd, ja Wollimehhed ütlesid et ta peab omma wölga ärra maksma, ja nenda sai se möistetud.
Andrekse Sander Prokmann on surnud ja wölg on 6 werik Rukkid, se on jänud Wollimeste lubbaga ja saab mahha kustutud.
Einjärwe Jaan Promet tulli ette, ja temma wölg on 8 werik Odrad ja 14 werik Kaerad, ja lubbab omma wölga ärra maksta süggise.
Kohto ette tulli Jaan Kiilmann temma Maggasini wölla pärrast, ja ta tunnistas se on minno wölg, ja se wölla Summa on 2 werik Odrad 6 werik Kaerad, ja lubbas sedda maksa süggisel keik ärra.
Nadda Jakob Räsa tulli ette omma wölla pärrast, mis Maggasinis wölga on, ja se wölg on 5 werikud Odrad ja 2 werikud Kaerad, ja lubba sedda keik, jälle keik wölga jänud werikkud ärra maksa.Peawannem Karel Pusch
Kõrwamees Jaak Kassekamp
Johhan Mein
